[MBTI] 歡迎INFJ嘅你 / 對INFJ有興趣嘅你入嚟

今日年初二 同大家拜個年先 祝大家新年快樂 心想事成
因為見到有唔同人格嘅圍爐區 所以自己都想個For INFJ嘅

講吓INFJ嘅Fact先：
INFJ (Advocate / 倡導者) 代表 內向,直覺,感性,判斷
作為地球上最稀有嘅人格(~1%), 佢哋對未來係好有憧憬 並會嘗試實現自己嘅理想目標
著名嘅代表人物：馬丁．路德金, 歌德

至於佢哋嘅Cognitive function 係 Ni > Fe > Ti > Se

Ni 代表內傾直覺: 主要用Ni嘅人除咗INFJ重有INTJ，側重內傾直覺嘅人會將好多看似唔相關嘅事物連接起嚟 繼而推論出成件事 所以成日都俾人有種直覺好準嘅感覺 對於未來有獨特嘅想法，俾人有種好有大志嘅感覺

缺點: 完美主義， 希望所有嘢都可以跟自己嘅預期發展，唔希望有任何突發嘢干擾自己
社交變色龍，對於唔同人會有唔同嘅性格/表現，並唔太願意表露自己真正嘅想法，通常喺社交圈子扮演聆聽者，但同時又好希望有人可以同自己Deep talk

以上係一啲關於INFJ嘅少少背景，歡迎各位INFJ嘅巴絲/對INFJ有諗法嘅人入嚟圍吓爐，分享或者補充吓自己對INFJ嘅諗法 優缺點 或者喺平日嘅一啲趣事

係社交變色龍 不過冇大志 對未來冇憧景

同時係毒撚性格
連登好多INFJ
利申：INFJ-A

其實我都有預過你咁嘅情況 覺得人生冇咩方向同埋好迷惘 但係唔知幾時我開始慢慢搵到人生目標 開始慢慢訂立唔同嘅目標 希望自己十年後會變成自己理想中嘅樣

通常IN嘅人都偏向毒撚性格 不過INFJ嘅諗法好多時係 我講嘢咁悶都唔會有人想聽/Dead air 然後就唔想同人講嘢

對未來無期望但會搵啲長遠目標試下，人生流流長剩係飲飲食食做港豬其實好悶

冇錯 身邊啲FD好鍾意去Camp 行山之類 我就寧願睇多啲書或者學多啲唔同嘅嘢 對自己有返咁上下要求

狼

飲巴 午安

INFJ-T
社交毒撚，遇到啲淨係識吃喝玩樂嘅人就唔想同佢哋傾偈 但如果佢哋需要幫手，我都會幫

新年快樂

通常啲凈係識得講飲飲食食嘅人 我都係聽吓就算
對住啲肯Deep talk嘅人係會有好多嘢講
因為做得社交變色龍多 所以成日俾人有種錯覺係好social 嘅人
同時都好有使命感 面對好多人嘅求助都唔會拒絕 希望幫到人

係咪覺得INFJ生存喺呢個世界好辛苦？

咩係Ni > Fe > Ti > Se
唔明

其實-T 同-A 有咩分別

呢個係Cognitive function 講緊佢哋平時最常用嘅功能
Ni = 內傾直覺
Fe = 外傾情感
Ti = 內傾思考
Se = 外傾感受
至於有咁嘅次序就係指佢會最受邊種功能影響佢哋決定
八維功能詳情可以參考：
如果你想知你邊個Cognitive function 最強 可以喺呢個網度做Test

T嘅人會容易受外界因素影響 A相對而言會比較堅定啲 對自我比較肯定

摺埋好過

對住唔同人都有嘢講 但係一傾落去會摺埋一二邊

覺得根本冇人想聽我講
寧願做listener

當其他人講緊飲飲食食時我凈係諗緊本書講緊啲咩 一講出嚟知會dead air 所以都係聽人講嘢算

推 入親mbti po都好多INFJ

INFJ-T 留名
新年快樂

唉

暫時見到INFJ INFP INTP比較多 可能呢班人鍾意喺網絡世界分享

新年快樂呀

以前覺得自己喺最稀有嘅人格好勁好特別
其實喺好慘冇人會明白你

其實好多時都係你睇我好 我睇你好 我喺隔離INFP區佢哋都有羨慕我哋行動力高 其實其他人難理解我哋係好正常 因為我哋係唔擅長表達自己嘅想法 好多時要用文字表達先清楚 因為自己有一套想法 好難同人解釋 所以好多時都俾人誤解

hi圍爐留名

唔覺行動力高 都係爛泥咁漫無目的生存緊

嗨 新年快樂

你地會唔會當個人使命感好fulfilled嘅時候
變成ENFJ？ 因為我一上心就會變傳教L

有兩種可能啦 第一種係可能你未搵到目標 第二種係你有可能係J同P之間遊走

唔會 因為ENFJ嘅人思維跳脫過我哋 作為INFJ 即使fulfill咗使命感 最多係會更積極默默做事 唔希望下下高調 對於人嘅想法係唔欣賞我唔緊要 最重要係對得住自己

好鍾意deeptalk同討論空泛哲學嘢鳩噏
但好多時啲人淨係想傾邊度有好西食邊度有打卡位

[member]自我安慰
有時覺得呃自己咁 好矛盾/member]

社交變色龍 勁準

我明你嘅感受 一搵到肯傾呢啲嘢嘅人會好興奮 不斷講唔停 然後佢哋會話估唔到你對呢啲嘢咁有興趣

係

INFJ留名覺得自己好內向、好怕人

連自己都覺得自己好難明

社交變色龍真係好中我同個個都傾到計但唔係個個都同我傾到計 有啲唔同咁講會唔會太自我中心

但另一個網話我Enfj 唔知邊個先啱

MBTI唔係一早證明咗唔科學咩

我都係 不過冇嘢做試吓同空氣或者動物講嘢 嗰情況好咗好多

就係太唔自我中心先會人哋同唔到自己傾計 同到人哋傾計係因為肯配合人哋嘅話題 反而唔強迫人哋傾自己嘅話題所以好多時我哋都唔會主動打開話題

最好做Cognitive function 睇吓自己最常用邊種功能

infj真係會明返infj

same as me

點講好呢 我上網都有睇過類似嘅嘢 話好多時會因為一啲字眼上嘅運用做成誤導 我都認同佢講嘅 所以我都唔會完全跟曬MBTI嘅嘢 不過有時討論吓呢啲嘢覺得幾有趣

INTJ 留名

係 所以好多時其他人話我哋成碌木或者唔知我哋想點係好唔開心

希望你可以搵到一啲人生目標 因為INFJ真係靠呢樣嘢向前行

理性嘅我哋 Hello

Infj 轉intj
除咗個人越嚟越摺同mean 之外冇咩改變

NT嘅人講嘢都好直接 不過我哋嘅共通點都係有遠見

Infj同邊類人夾

有無INTJ

唔同網站做嘅結果唔同
都唔知信邊個好

ENFP ENTP會係最夾 同NF類嘅都夾 NT就兩種極瑞可能會覺得好吸引或者好唔夾 SJ同SP就通常唔太夾

好中呀
會詳盡計劃 途中生變就會唔開心
可以睇場合扮social但其實偏內向
可以配合人地話題 但心底有時會駁或者覺得無趣
overthinking 鍾意諗/傾虛無既野多於現實 有意義既對話會再三回味
係有少少自我中心 細個有質疑過其他人係咪都好似自己一樣有意識
想世界變得好 同樣因為依個世界太壞而非常無力

因為唔同網站佢哋計嘅方式好唔同 咁講啦唔好下下俾個結果綁死自己 你覺得邊個最似自己 你就當嗰個就係你嘅人格

好多時睇嘢同其他人唔同 真係會因為咁同人疏遠 由其係嗰班唔識讀空氣嘅人 INFJ自己有一套想法 有時對於社會主流嘢唔太跟隨 希望自己可以改變嗰風氣 至於自我中心 我會話當有曬計劃同想法時就會 唔會希望有人干預自己嘅計劃 唔希望聽到人哋批評自己覺得好嘅嘢

點講 有陣時覺得自己諗就一條龍 做就一條蟲
一係口硬心軟 一係覺得件事唔對路個心銀住銀住又廢事搞亂檔出聲 因為覺得自己始終後生都係冇經驗

所以有時真係要降低期望 要衡量一下自己嘅能力 通常都好少批評人 盡量用一啲婉轉啲嘅方式表達 如果聽唔明就會因為咁同佢疏遠咗

通常喺屋企/熟人就係前者 出面就後者

另外就係唔知自己係咪hyper sensitive 又鐘意聽人講嘢 有陣時食飯/隔離位同事傾偈 一開始就覺得條友講嘢咁仆街銀耳 聽多兩聽又會講得 其實佢地都有自己嘅life story 之後下左啖氣 變咗每一日都係triggered 下左啖氣冇事嘅loop 但其實自己情緒上都係好難接受佢地對話內容嘅某啲嘢 然後有一日就會谷爆 喺屋企諗自己咁Judge人啱定錯

簡單啲嚟講就係日常生活接收好多情緒 去到爆果刻先發現自己搞唔掂

infp死毒毒路過

呢個情況就係Ni Fe之間嘅衝突 一開佢講嘢唔好聽你嘅情緒受到影響 然後聽落去你會諗到成件事會係點 再之後因為自己唔願意表露情感到忍無可忍嗰刻先爆出嚟

老實講對其他人冇乜要求 但係反而身邊嘅人會要求好高
因為對佢哋期望太大

其實你哋好得意 好多嘢都係諗到就會做

intj飄過

有啲時候被逼做啲自己覺得明知會炒車 甚至已經同果條友警告過嘅時候 真係慘過食兩舊屎 會不自覺將件事失敗嘅責任攬晒上身

如果U嘅時候啲group project 會頂唔住自己幫佢地改 出到嚟做嘢搞唔到果陣真係

係呀 因為下定咗決心嘅嘢點都會做咗先 INFJ硬頸喺呢啲位 然後因為責任心好強 所以發生咗咩事都怪咗自己先
反而group project唔會點郁人哋啲嘢 因為真係唔著重細節 同埋覺得叫人執好似踩緊佢咁

新
年
快
樂

infj其實係咪都係毒撚性格

infj-t 留名

INFJ都算係毒撚性格

有啊

你哋其實同我哋差唔多

Ni Dom嘅同伴

覺得仲毒啲

Here
路過入黎睇下

-A, -T 有乜分別

已經對未來冇憧景，過得一日得一日，盡量令自己每一日做到鍾意嘅嘢就夠對人生其實已經冇咩好幻想，冇遺憾冇牽掛，只係想快啲入土為安

Here

ISTJ留名 好似連登冇乜人係呢個性格

因為你哋係Te 同 Fi 變相你哋比較少同人交流 即使有因為太直接會另到好多人唔太想同你哋溝通 又或者係你哋直接完又冇話題講落去dead air

一齊交流下

A嘅人對於自我價值肯定啲 T嘅人會容易受到外界影響

絲打 冇記錯你係INFP？ 其實每個人都有自己嘅諗法 我自己雖然放眼未來 同時都幾欣賞活在當下嘅人 無論點都好 最緊要唔好迷失自我 用自己覺得最舒服嘅方式生活落去就得

intj

一個仲摺過你地既存在

Guten Abend Schwester
暫時見都係INFJ INFP INTP INTJ多

唔好唔開心 INFJ嘅我哋明白你哋嘅處境

我知道呀 積極啲同人溝通 放心啦 我哋INFJ最鍾意聽人講嘢 你哋放心講我哋會盡力聽

我係巴
其實我都唔知自己係點，我想做嘅工同我想過嘅生活都差好遠。
要對住好多唔同嘅人vs唔洗朋友都生活到
btw 近排發現返夜更嘅工真係好正

外表唔毒性格少毒

INFP-T

唔知你會點做 如果係我知道自己做緊一份唔想做嘅工真係會Quit 明白香港嘅生活節奏係唔適合我哋 不過冇辦法啦 盡力做好自己就夠 無論人哋點諗都好 最緊要對得住自己 孤芳自賞就夠 人少寧靜嗰陣做嘢的確會效率提升

我自己都係外表唔毒 唔係話鬥慘 你哋係人哋會知你哋毒 我哋係俾人以為好social 嗰隻

一齊交下

同埋我都知道每個人都有佢要忙嘅事，有佢自己嘅人生，有好多興趣同朋友，只係我興趣又少，朋友又唔多，成日都好得閒

想了解下各位intj嘅另一半係點？一樣都係內向型 ？

點解咁多人都係N 好少見人係S

INFJ 巴打報到
社交變色龍 , 對每一個人都用唔同的樣應付
個個以為我好多fd ,好好人緣
其實來來去去都係個幾個fd
剩係對鐘意講deep的野的人有興趣
唔鐘意冇營養的對話
然後變左毒L

其實去了解一個人嘅故事係一件有趣嘅事 我好鍾意聽人分享呢啲 興趣唔多唔緊要 最緊要搵到一樣自己鍾意做嘅事就得 朋友同樣 有真心朋友就足夠

上面有位巴打有經驗你可以去問下

我都知道
所以有時候都會覺得infj 就好似我地intj 善良既另一面咁

錯晒 我無拍過拖 可能我毒啦 唔撚識追女仔 書又無教過

INFJ here

每晚臨訓前都諗好多野同好感性
有時太care人哋感受 即使唔係好fd都會
成日諗自己仲可以做啲咩/應該要做咩

其實香港應該都幾多S嘅人 S係分兩種一係活在當下重視短期嘅人 一係就鍾意同過去比較 或者上得連登嘅都好鍾意一啲有弦外之音嘅人 所以就比較多N

Infj-a報到
但我覺得自己似infp多
但Ni 奇高 fi fe雙高

我記得我做S都好似有70-80%左右
N係比較鐘意planning多啲

因為了解每個人嘅特性 所以知道點樣同佢哋相處 亦因此俾人以為好多朋友 但係人緣好的確係真 好多人都鍾意搵我哋求助

啱arrr ,然後幫幫下冇左自己sad

其實INFJ都有Dark side 真係要係好身邊嘅人先會知 同埋對啲要求高嘅人係好mean 會令人以為我哋係人格分裂 人前人後兩個樣

INFJ-T留名 好憎改變
好想變但又好驚

會不斷反思自己

試過同intp
真心救撚命

係呀 基本上每日都會反省自己做過啲咩 聽日應該做咩 距離自己目標重有幾遠 因為好重視人嘅感受 所以喺表達上一定會前思後想 諗咗好耐先會講

曾幾何時都真係覺得自己人格分裂 ,人前人後十個樣咁

係
反思到自己覺得有啲辛苦
因為自己既努力/實力其實追唔到自己理想中嘅

我記得你係INFJ同INFP之間遊走嘅絲打 其實無論INFJ又好 INFP都好 最緊要識得欣賞自就得

完全明白啊
但intj係擺到明係屌曬全世界既態度
有時候都覺得自己幾難頂下

諗好多野所以好辛苦
99%唔開心都係overthinking

要逼自己,一成不變的生活好危險

好似仲好遠
但唔知點解仲會堅持緊
跟住又諗可以點
但其實我唔知可以點做好

J嘅人先鍾意Planning 你去隔離睇下INFP嘅巴絲 大部分都唔鍾意Planning

好驚去變 永遠唔敢stepout comfort zone
而家逼自己去做多啲野

自己能力追唔上自己理想/野心,就會不斷judge 自己點解咁廢

呢種感覺徘徊左我好耐
中學就係咁
其實覺得有啲心攰

冇辦法 因為Fe影響咗我哋嘅決定 好多時明知道咁樣做對自己唔好 但係又怕人哋會唔開心 到最後都係頂硬上

我明,因為我都經歷緊

有時諗不如算啦
係咪野心太大

係犧牲自己,成全他人咁

但算既話就會變廢人架喇

其實我都唔鍾意改變 但係有時要接受新事物 因為呢啲嘢可能會為我哋帶嚟好多未知嘅可能

但降低左又好似承認左自己就係得咁多料,然後隨波遂流。。。

有時都唔了解邊個先係真正嘅自己

exactly....

社交變色龍好中 以前懷疑過自己有人格分裂

係 ,依家學習緊同自己相處

屌exact7ly
應該點好ching..

係咁同自己講 變咗會好啲嘅
啱啱先開始 希望有好結果

我仲以為得我一個咁諗,係異類。。

其實咁樣我覺得幾型 有時做人太mean就唯有婉轉啲 語氣放輕少少 或者同人解釋清楚 其實你哋對於表達自己想法嘅能力好勁 你哋可以試下用呢個優勢 同人建立關係

有冇人覺得INFJ生存好痛苦
唔夠動力 長期看透世事mode 但又完美主義
博愛但討厭偽善 （所以唔鐘意左膠）

Exactly 極矛盾的存在

有時去到樽頸位都會幾down 不過好多時都會諗 我唔堅持都堅持咁耐 一定會繼續落去 直到成功為止

冇辦法 好似天生自帶呢種使命感

的確 因為想迎合唔同人

我就成日同空氣或者同動物講嘢去釋放自己

係 會好自動tune到令人地鐘意自己
好強烈既直覺知道人地鐘意d乜
但又唔係世界仔 sales個種
係內向型 可以話虛偽既極致
sales類係好易睇得出佢係投其所好

絲打,我仲努力緊
不過嘗試利用自己擁有的資源去plan點樣先可以achieve 到自己的目標
自己缺點咩就去努力,找方法改善
要承認自己尼一刻係比人差,但唔代表自己做唔到
每一個人都有自己的life path

冇辦法 有時俾人話太死板 唔肯改變反而唔係咁好 所以都嘗試接受唔同嘅嘢 睇下會唔會搵到佢哋有趣嘅地方

INFJ 可以話係最矛盾嘅人格 不過勁嘅INFJ的確係最能夠改變世界嘅人

係,好似預生俱來就有尼隻能力咁
本身內向,但去到social場合
就可以扮到勁玩得勁外向
但扮緊的同時厭惡緊自己的行為

我就成日一個人行山影相
對住個海發呆

基本上一啲靜嘅風景我都好鍾意 好享受嗰種寧靜又可以反思嘅感覺 不過人多嗰陣會想走

我上網睇左篇infp 同infj 思維方式嘅分別 就知道我唔會係infp了
Infp真係唔會好似infj 咁比人睇落似社交人

係,唔鐘意多人的地方

一樣
甚至會覺得人一多會嘈到自己頭痛
同埋個人冇咗自己既空間 同其他人之間既距離太近

雖然差一隻字 但係其實差好遠 因為兩者嘅主要功能係掉轉曬 同INFJ最似其實係INTJ

一嘈會覺得心煩 再唔係成幅image破壞曬

獨處時間真係好緊要 一唔俾空間我諗嘢 會覺得今日做嘅嘢都冇意義 浪費咗一日

但到最後屌得最勁既都係自己
會重複咁不斷反思自己邊度做得未夠好
如果再有下次既話要點樣做先係自己最想要既畫面

係破壞左寧靜的空間

係
就好似番工食lunch我一定要自己食
睇電話又好聽歌又好
總之點都要有一個時間可以同現實隔開
俾自己叉電

我哋都會咁樣自責 只不過分別係人哋有錯我哋係唔會點出聲 更甚可能會將人哋嘅錯入落自己數到

但就因為成日比tp 人鬧

一個人食Lunch好正 唔使格硬諗嘢講 不過都enjoy同熟嘅朋友一齊

自己諗得太理想 同現實落差太大

唔跟我個套就永遠唔順超

所以覺得INTP/ENTP 好吸引 好似派嚟打救我哋

人多會好唔自在

same
衰啲講句 而家林奠二人食飯令我係幾開心

的確 然後陷入自責嘅Loop度

我哋都希望人哋會跟我哋嗰套 不過結果係最後會變咗跟人哋

會好想搵窿捐

咪講出黎啦衰鬼

其實係
雖然intp個種踢十腳都唔郁一下既feel係會激死人

最後奶咗嘢就會心諗 做乜當初唔出聲 仲要其實一路體驗一路都覺得好撚辛苦喺度死頂 一啲都唔enjoy

點解咁講
因為全香港同你一樣冇得一大班人食飯？
（因為我自己係會咁諗 我認我咁諗係仆街

永遠同我哋對著幹 不過會喺佢哋身上學到我哋冇嘅嘢

但係一諗到我出聲 佢會唔開心 到佢真係肯跟 如果我搞唔掂以後就冇話語權之後就會淆底

我鐘意靜靜地食lunch 坐得鬆動
平時食晏我一個食都三個人搭枱 啲人傾計又嘈

對著幹
屌 呢句真係好中又好好笑

有時候都會羨慕佢地個種隨心隨意
學習一下唔好對自己咁緊

但係現實中我唔會出聲屌

可以一個人坐卡位爽到呢

咁癲
我覺得唔需要好detail 但係起碼都要有個rough idea

🥲但就好易比人誤解我地係外向

我都唔會咁直接講出黎
但其他人會feel到我係唔會聽佢地講
照樣做番自己個套

好簡單 你還你 我還我
唔好過黎我度影響我就多謝曬

想了解d差唔多完全相反嘅人係點諗野
ESTJ-A here

但其實唔係,好多時social完一陣
要自己一個叉好耐電

INFJ forever alone 🥲

啱ar巴打
你不犯我 我不犯人咁

所以我唔明啲人話唔plan 去旅行
你點都知搭咩車 去邊頭掛
呢啲咪係plan

好開心有個infj 之前見工test 過就係infj ，成日都覺得人哋唔明我諗乜，自己表面熱情，裏面好內向，寧願自己收埋，自己好鍾意諗好多嘢

You are not alone

好羨慕可以隨心所欲嘅人 雖然我哋都想咁 但最後一定會有罪疚感

無錯
如果一齊做我會等佢地仆街 再去執屎

因為fp 係fi dom +ne
Fj 係Ni +fe
所以好多情感上嘅行為 係一樣
只係思維係唔同 所以真係好難分

我哋INFJ唔止要有idea 要諗好曬所有大綱先會做嘢

我就偏向要confirm自己同了解其他人

原則上你哋嘅功能係完全同我哋相反 相處喺上嚟會火星撞地球

呢到大把人INFJ 唔使覺得孤單

好開心有呢個圍爐post
infj成日亂諗野，諗人生意義
好鍾意坐係公園發呆，好似入左自己世界咁
對於吃喝玩樂覺得好無聊

我覺得我自己仲痴線 我想要去體驗嗰度嘅風土文化 會覺得咁我起碼要聽/睇得明嗰度嘅語言 事情會睇下啲書呀 歷史資料呀咁
然後會research果度有咩想睇 去唔到某地方嘅話有咩contingency plan 雖然唔會話去到好詳細 但唔諗唔舒服 甚或其實齋諗都好興奮

唔使多謝嘅 都係見到有其他人格有PO 我自己想開個嚟睇睇 畀大家傾下計咁 其實都覺得自己幾特別 畢竟係最稀有嘅人格

你仆街係你既事
我仆街係我既事
唔需要其他人過黎幫我

你唔好過黎就已經係幫緊件事

係 但社交果下真係好社交 但其實我只係想個氣氛好d 氣氛舒服後就會靜靜咁走唔想再同佢地有連繫

其實本身都以為兩者相似 係同INFP嘅朋友相處落先知原來差咁遠 之後上網再Check先知

我係會好自然咁plan咗要做啲咩
一唔plan個人會好冇方向

歡迎分享下 呢到匿名嘅 可以任意俾你分享

番工就係日日幫啲冇經過思考去做野既人執屎

我自己想去德國 所以而家積極學緊德文 所以我明你呀

我check左好多次都係infp grant type 係infj 所以我以為我只係想模仿成infj
但睇完8維指數同人地分析先confirm係infj

冇錯 一冇plan 好似唔識做嘢咁

係,所以其實以為我們係外向,好social
其實只不過係我們迎合人地的行為

同感+1
同埋唔鐘意planning外的不穩定因素

所有嘢一定要跟自己預期內發生 一出現突發會好down

解決咗會覺得好有成功感好開心 但件事發生果陣時即刻會變緊張大師 諗點算好

我記得mbti係話estj 係守護制度嘅人而你地係提倡改變

唯有隨難而上

其實一啲合理嘅規矩我哋係會守 反而喺入面見到啲唔合理嘅地方就會渴望改變

係呀
去完呢d 活動攰到傻
要返去閉關幾日休息

成日因為咁，比人話我太緊張
要放鬆d
就嘗試下啦

絲打同路人

冇錯呀 有時啲人都話我諗咁多做乜 諗到咁誇張 所以有時都會阻止自己諗落去 不過好多時呢 就真係會發生咗我哋預料到嘅嘢 到頭來都係會信返自己嘅直覺

應該話我哋覺得啲規矩係有佢嘅內在價值 如果佢compliment 我哋人生價值嘅話我哋就會守 覺得佢違反嘅話就會想改變佢
一個比較穩定infj係會想逐步改變佢 但唔健康嘅會純粹反叛 同你將成個制度拆壞但件事之後睇番會覺得自己做錯, 指責自己

好岩

成日都想討好全世界
最後苦了自己

Exactly

係,但全世界咁多人邊有可能
到最後冇埋自己

呢個狀態唔健康
所以努力緊為自己而活

係,努力一個人生存中

原本以為得自己先係咁矛盾
原來唔止我一個

矛盾一生

以前都係咁諗 不過後尾覺得不如花多啲時間喺自己身上好過咁樣 所以都慢慢搵返自我

所以最好都係訂立一啲人生目標 唔好下下俾人牽住走

即使得1%都講緊幾百萬人 所以你絕不孤單

應該係幾千萬至啱

ISTP 留名
唔係好鍾意EJ 人

相信INFJ 係其中一種最信Hard work pays off 但又因為體驗唔到個回報 覺得自己原地轉圈嘅一種人

尤其見到身邊人喺各個圈子/人生路上搵到自己嘅位置，開始有啲成就嘅時候就會覺得好羨慕 同時又會諗點解自己點解仲係一碌葛咁 特別係平時做啲手板眼見功夫嘅時候經常都甩轆柒下柒下嘅時候 特別會感覺到自己好無用 彷彿聽到有把聲同自己講話你連啲咁嘅嘢都做唔到 你永遠都去唔到自己嘅目標 覺得自己將來都會係咁

希望自己同呢度咁多位INFJ 都唔好因為咁而放棄 相信繼續磨練自己 唔好俾呢啲不斷出現嘅setback嚇怕咗 終有一日都會發光

雖然正常唔會咁分 但係點解會唔鍾意佢哋

ENTP-T 留名新年快樂entp 同 infj 好似好夾

講得好好呀巴打 最重要係要識得欣賞自己 搵到一個合適嘅方向 然後繼續向前行就得 我哋最大嘅優勢係直覺準 預測能力強 既然係咁就更加要將自己預期嘅嘢一一實現

新年快樂 冇錯可以話係最夾

嘈 煩 咄咄逼人
有嘢唔岩佢哋心水就會好大聲講出嚟 濕碎小事都唔放過

搞到我成日大劉上身 廢事嘈

因為我唔係好識分人N同S 除咗S人蠢啲 咁分法好似好片面 非常唔準確

想知呢度有冇其他師兄師姐個infj 係grant function type

並唔係所有EJ嘅人會直接表達不滿 例如ENFJ 不過多嘢講的確係真嘅
N同S嘅分別主要係接收資訊上 S嘅人會從表面直接了解事物 N嘅人會從中思考 諗下有咩意義 並唔係S嘅人比較蠢 S嘅人實際過N㗎 同埋S嘅人比N嘅人更注重細節

我會覺得某d規矩存在係有佢既原因

明明我ni 最高，但我係I/entp

同埋唔知點解，班frd會話撇除政治立場我係個藍到黑既藍絲

你有冇做多幾個唔同嘅TEST？ 因為唔同網站可能有唔同結果

ISFJ-T路過

當然係啦 但係當個規矩唔合符一啲普世價值 有違人道就會點都希望推翻佢

你係咪一啲極端主義嘅人嚟？

聽講你哋好鍾意回憶過去

Ni 同Ne最高，點睇？
覺得自己係infj 但結果係其他類型...

唔知，至少我仲係呢個世界生存緊，仲要撈得唔差 或者我相信嘅真理同世人唔同掛

是

例如有咩

要睇grant type Myers briggs type 同8維指數 我都睇左好耐 晚晚都訓唔著先明白少少

可唔可以Cap吓幅圖 其實並唔係完全睇分數 要睇比例

指數係點

明白 所以你就係S 因為我哋覺得並唔係活著就係等於好事 精神上嘅需求 正義嘅伸張 重有好多好多嘢 都好明顯同自己嘅預期相差太遠 所以先會想改變世界

我由自己嘅角度睇 點解會覺得S嘅人係"蠢"係因為佢哋唔怕做啲on9嘢 當N嘅人仲諗緊構想緊個situation會點展開嘅時候 佢哋會直接去做試咗先 好多時呢啲試驗都係會失敗 所以你會覺得佢哋唔深思熟慮 點解正常人會有呢啲錯誤架咁 從而覺得佢哋"蠢" 但只不過係佢哋唔怕比你睇到呢一面
自己會羨慕佢地呢種唔怕柒周圍問啲好細微嘅嘢，因為估錯個後果嚴重過講錯嘢
不過佢哋嘅短處係好難明白同接受一啲同自己唔consistent嘅做法背後嘅理由 同埋 唔明一啲唔係直線思維，非常intuitive嘅概念 當你同佢有衝突嘅時候好難有共識/溝通 要用好多佢明嘅語言同埋解說嘅時間

其實真係好難叫你哋改變 不過你哋嘅記性好過我哋 大家都喺圈子入面照顧人 不過好似你哋照顧得比我哋好

最簡單就係 安心出行啦 點解我要交待行蹤先

我都好憎自己成日回憶過去仲要忍唔住喊
照顧方面都係架 所以我啲朋友成日都依賴我
出街搵路睇地圖返學做功課做project都係

所以好欣賞佢哋嗰種勇於嘗試嘅精神 同佢哋解釋一啲抽象嘢的確好難 會俾佢哋以為係吹水唔抹嘴

咁呢個例子我會覺得係政府破壞緊大家一路執行緊既規矩，姐係規矩唔一定係政府定，大家默認嘅都係規矩

我係路痴嚟 睇完地圖都唔識行

係咪隔離PO講輩份嗰啲嘢

唔知，冇睇 但係我相信世界運作嘅法則令到好多朋友都覺得我冇乜人性

物競天擇 窮人抵死嗰啲？

exactly，同埋捐錢係維穩手段

我自己反而唔會點諗過去嘅嘢 好多時會覺得過咗去嘅嘢就算啦 最緊要係未來 不過對於Hurt過自己嘅人係唔會畀機會

Sosci出身嘅我唔會話你錯 因為的確有講法係話Welfare係維穩 不過由另一個角度睇係將大部分人納入現有社會個體系入面 而呢樣嘢對社會整體係有益

本身都覺得捐錢係好事 但係自從好早就知道無國界醫生班PK借藥逼細路囡性交 我就唔再信呢啲嘢 除咗捐錢畀手足 其他都一律係呃人
物競天擇就真係有爭議嘅 有時有啲人並唔係自然死去或者係社會制度不公 所以唔可以下下用呢個原因合理化所有現象
窮人嘅我覺得要case by case咁睇

係我眼中，因為社會呢部機器需要齒輪，所以呢班人先未死

物競天澤適者生存
天生窮可以係老豆老母做錯決定
大個窮通常都係因為自己做錯決定
我會覺得
大跌市都有人賺大錢
文革都有人大魚大肉
呢個世界要生存總有方法，就算幾唔道德，留返條命係第一原則，要我做乜都得

捐錢就係社會呢個game既bug，就好似monopoly咁，如果我有錢但係可能一個player，我比d錢佢過多幾個圈，其實都係犯緊遊戲規則。現實生活中，捐錢比佢生存，可能只係因為唔想佢反枱搞禍個場，所以先捐。

ENTJ 路過

你劣勢功能發展得好好

天生窮呀爸呀媽的確有問題 但係大個窮就未必啦 可能係社會制度搞到資源錯配令到佢唔可以喺自己擅長領域發展
大跌市有人賺錢問題係有幾多？ 如果得嗰小部份 咁唔通係大部份人嘅錯？ 會唔會係呢小部份人控制曬財產分配 搞到其他人唔可以得益
文革人人自危 為咗生存當然冇辦法啦 但係嗰班當權者係最應該受到指責 因為社會發生呢啲事並唔合理
至於捐錢 有部人真係因為一啲條件不足而失去工作能力 例如參與沙士工作嘅醫護人員受到感染然後因為治療搞到骨枯 咁我覺得社會應該要回饋佢哋 因為佢哋係為社會而犧牲

你哋同我哋最夾

但係有時唔回望過去 忽略現況都唔係咁好

忘記左果張圖，好耐以前
個比例係ni ne 高一截，之後先fi
Si se 係最低

INFP留名

你哋嗰邊都好熱鬧

如果N同F行先 咁你都幾大機會係INFJ嘅

做過好多次啦

其實到宜家 我都仲會覺得自己係infp 可能因為個Myers-Briggs type 話我係infp
但去番infp圍爐區見到佢地係咁叫春 就打消左念頭 不斷loop 雖然咁講好衰

不過我又好憎人玩關懷 同埋講野會唔顧人感受(有時)，熟左好毒舌

同你一樣

之前識到個esfj 要大家合群就覺得憎最唔鍾意同人合群

咁你係咩type?

其實睇佢哋嘅分享覺得幾得意 不過都幾難踏入佢哋嘅世界

INFJ係會將情感收埋 好鍾意關心人 但係唔鍾意人關心自己

啱啱睇左好多關於mbti 既野 突然對都係ENTJ既人好有興趣 好想知佢地現實係一個點既人 性格會唔會同我差唔多呢

發現自己係INFJ會覺得幾amazing
好似由細到大嘅一啲野都有得解
例如敏感
諗野好deep
鐘意觀察人 可以好快察覺到每個人嘅emotion
......etc

雖然未可以稱得上鐘意自己
但人大咗會發現自己有人哋無嘅一啲天賦

Let's enjoy it.

不過我係太鍾意關心人，但鍾意人地rely on me
但有時又會反轉好憎人rely on me
我T and F係50 50

你係咪fi fe雙高 我好明你感受 同埋因為infj 嘅情感表達係需要共時性 所以我地需要個人係眼前先會身同感受
例子係 我見到班人玩得好hyper會好憎 但如果我一參與其中都會咁hyper

佢會唔會係誤測

咁應該係因為我覺得，人應該要自私先生存到

但需要人理解

Infj

實在太感性佢地好有靈性

佢好s啊我打錯，佢係isfj

好有靈性呢個形容詞笑死

係但其實好易攰 要對人就用好多能量

所以我開頭測到自己係infp 我好開心

Infj lm

早多幾年仲係憤青果陣好憎佢哋成日突然間約好咗之後 果日朝早話心情唔好大條道理甩底 雖然而家都仲係好唔鐘意約定果日之前少少時間先話唔得

咁點解而家係infj 既？

你自己唔係ENTJ咩

係 成日覺得自己存在有一定嘅使命 希望可以為世界貢獻

唔否認 但有班人係冇私

不要把我心中os說出來

呢個係所有INFJ嘅心聲

係，但係無私唔等於生活到 始終物競天澤

如果自己可以出人頭地 再冇私奉獻 足矣

見到佢哋話鍾意貓狗嗰度覺得好搞笑

好憎人甩底 但係永遠唔會出聲鬧 求祈講句無所謂扮冇事

咁既話我會好欣賞佢有呢份毅力
但係我會繼續自私

因為我第2功能fe係明顯過fi
呢個需要靠其他人黎認證比較客觀
因為佢係外顯功能

唔會強迫人似自己咁嘅 總之用自己最信奉嘅方式生活就得 我哋會游說人 但唔會強迫人改變

熟：屌你咩下省n字 唔熟：唔緊要啦 無所謂

熟嘅第一次會畀機會 第二次會有說話 第三次你以後見唔到我

你點評估自己的fe?

漏左 女朋友：唔緊要 但你係咪有咩事 想可以同我講喎 唔講都唔緊要 love you always

我又反而好少落人閘 不過試完一次覺得會上癮 太慳水慳力 但又覺得咁係懶 easy way out 所以唔係太頂唔順都唔會用 順便訓練下自己紓發情緒 唔好逼到真係爆先講啲勁難聽嘅說話 反正好多時都係嬲一陣

我會直接好緊張咁問佢發生咩事

Fe 比起fi 會顯得太顧人感受 容易忽略自己
呢點係其他人同我講番先明白 雖然咁講有d尷尬 因為fe係以他人作出發點去feel fi係以自己做出發點 所以會顯得自我

有時有啲人會濫用我哋嘅好心 對住呢啲人絕不手軟 因為好多時同佢哋講完 佢哋第一時間係多多藉口 唔係道歉

因為知道自己太chur佢會有反效果 所以即使好想知都會忍住唔問住
ps好憎 想知我再講 吊人癮

的確好難分 因為infp同infj 所有判斷出黎嘅結果都係好相似 最大分別係呢兩type人判斷嘅過程

反而幾鍾意估人諗乜 如果估啱咗證明自己直覺好準

完善左嘅人格會係咁
但大部分都唔會咁易完善到
基於Se係劣勢功能 基本上每個infj 都會傾向回憶過去 所以導致infp 同infj分唔消

明嘅 以前工作需要對住情緒病患者 雖然大部分真係好友善 但有部份都真係會當自己個病係八達通咁嘟 條界線的確係好難掌握

都會估 但會想你快啲開估

所以點解要睇8維 每pair 維度會組成nfj中嘅每1個字 唔可以單獨睇 亦都係mbti 嘅得意之處

係呀因為嗰model都係講最ideally嘅INFJ 不過其實要分兩者主要睇情感上同直覺上嘅差異 善於表達就係p 不善就係j 當然好難認佢係j定p 因為INFJ 就係社交變色龍

如果佢有情緒病我會原諒佢 但係有啲PK恃住同你熟覺得你冇底線咁樣得罪係好過份

咁梗係啦

Exact7ly 亦都係我之前分唔清自己嘅原因 好彩有呢度d師兄師姐幫手我先confirm我係infj

會不斷chur佢問佢問題跟住比佢嫌煩 又要諗方法緩和番大家感受

我講緊果部份人其實就exactly同你講嘅一樣 工作需要上我需要同你熟得嚟又保持一定距離 恃熟嘅有陣時就會提出啲我唔可以逾越嘅界線嘅要求 例如某啲嘢鬆章畀佢 等佢對其他人有advantage which is 都係情緒病患者 會有禮貌拒絕佢嘅 但佢會不斷lur你 當然唔過份都唔會去confront佢

Hello
我係標準INFJ作家
觀察同直覺 係少數覺得自豪嘅嘢
鍾意自己一個 不過唔代表我唔識社交
只係好消耗精神回應
又驚唔應人會俾人覺得我冷淡
最驚dead air 所以我會借機離開
走唔到嘅話唯有不停講

不過熟人我會傾得好流暢深入
所以我通常都係樹窿 或者係俾意見人嗰個

好多時擔心佢唔準備定某啲嘢 會chur佢準備 然後佢就會嬲

如果公事真係好難解決 我好多時都盡量公還公 私還私

我覺得呢個meme真係好準確
個感覺係處理人哋嘅問題係一個sandbox好新奇 可以發揮到想像力 好似做緊thought experiment咁 做得好開心 自己嘅問題係真係要親手做 就嗱手唔成勢

Entp

有時dead air 我唔會想走或者keep住講嘢 反而會諗吓其他嘢 或者觀察下人咁
INFJ 嘅文字表達能力好勁 相信你寫嘅嘢都幾好睇

成日要為d人地覺得好無謂嘅野執自己蘇州屎

同我哋好夾

I love you

我哋會怕醜

生活中無遇過infj

自己打完啲勵志嘢出嚟都覺得尷尬

始終係最稀有嘅人格 係比較難搵 最簡單係平時唔多講嘢但係鍾意睇書嘅人有機會係

篇嘢拖咗好多年
自問文筆一般 同台灣作家比爭好遠
不過好執著細節伏筆寓意
作故事嘅過程不斷思考 感覺真係好正

因為係完美主義者

INFP好奇入黎睇
見到呢句忍唔住笑左
對唔治囉

見到呢個po 又要去再做多次確定一下

你係咩type

再做都係INFJ

有一樣野未有人講
好唔鍾意講電話
就算好熟嘅朋友打黎
都要warm up下先識自然對答
真人見面都係
幾個好朋友食飯都係要一段時間warm up
或借助酒精

8維指數分佈點

我都想加入
留名

龜龜你返嚟喇

咁我係fi 高啲

INFJ留名
兩年前係 ISFJ
半年前做變咗INFJ
見到呢個post之後再做 都係INFJ-T
仲由50幾%Intuitive 變咗70幾%
不過又唔覺得自己係一個咁信自己直覺嘅人

有冇人好近50 50
T同F好近
利申：最後出INTJ

留名

其實你哋好得意

所以好多時都鍾意texting 因為唔使即刻覆

雖然你唔係咁信自己直覺 但好多時你冇意中信咗都唔知 好多時你冇啦啦諗好多嘢就係你嘅直覺驅使

連登有好多infj架

上面好似有位絲打同你差唔多

係呀 歡迎入嚟分享下

我啱啱完咗一段關係
覺得自己係偏向照顧人哋嘅感受多於自己感受

想問INFJ既各位 有冇試過係關係裏面委曲求全
又或者苦苦堅持明知對方其實唔係自己最想要嘅人

ENFJ lm

最近睇左有人話自己內向，嚮呢個世界好難生存，因為外向嘅人話晒事
其實我覺得因為內向人自己一個，無凝聚埋一齊
如果結集到力量，可以發揮佢地嘅特質

你地覺得INFJ有乜優點呢？

好想識你地
Ps INFP 覺得你地啲心聲都同我幾有共鳴

師兄咁正面既

明白 因為INFJ係有嗰種渴望被人需求 願意為人犧牲嘅使命感 即使對方唔領情 如果冇hurt過自己都唔會放棄佢 所以好多時可能知道對方唔愛自己 但都會幻想對方有一日會愛自己 有時真係要回歸現實 明白你啱啱分咗手係會傷心 但係唔代表前路都係絕望 唯有安慰自己the best is yet to come

你哋好多嘢講

內向唔代表喺社交上渣過外向嘅人 反而因為內向嘅人洞察力強 比外向嘅人更了解應該要點社交 之所以被歸為內向 只不過係內向嘅人需要獨處時間 當然有一班內向嘅人好討厭社交 但並唔係所有都係 好多時一啲領袖都係內向嘅人
正如我哋INFJ嘅代表就係馬丁·路德金 如果你問INFJ有咩明顯嘅優勢 我會答你佢哋係視野最廣嘅人 通常都好有遠見 預測未來

我身邊最熟嘅朋友都係INFP 覺得你哋好得意

本人
Ps. 無朋友毒撚

INFJ扮外向有一手

INFJ 毒撚留名

歡迎喺度分享 呢度好多INFJ嘅巴絲

一齊分享下

中晒 對方一次傷得我好深先識醒
即刻停晒所有聯繫
不過過咗咁耐 心底都係有啲唔服氣 想對方知道我係因為絕望而離開 唔係妒忌

會唔gur 都好正常 始終俾人良心當狗吠 不過我自己就唔會太諗返起過去嘅嘢 希望自己可以振作起嚟繼續向前行

Btw我都有啲唔好習慣 有人message我 我未必會即刻先覆 最後搞到唔記得覆
真係諗點樣覆都係一種技巧

INFJ 全世界得2%嘅稀有品種 不過連登應該有好多

我都係呀 就算要覆 我都係不斷轉字眼嘅人 轉到自己滿意為止先敢send出去

係呀 不過眼睇好似隔離INFP重熱鬧

tea 原來係 isfj

有無 TG 谷？
留名加入

最近真係多咗好多mbti post

一齊圍下爐😢

可能係開始多人留意咗

好多巴絲喺度聽你講 放心分享啦

我仲未搵到我嗰type

試下自己開一個 因為我都見INFJ 嘅post沉曬先自己開

冇乜興趣maintain一個連登post

唔係嘅 如果有人圍爐就自然會有人推

又做咗次MBTI
我發覺我自從返咗工之後
會喺手J同P之間跳嚟跳去
係咪做嘢多咗好多變數 個人跟唔返以前嘅節奏

表面上對生保好冷淡
其實內裏想同大家一齊玩
可惜職場奶過太多次野 當左同事係朋友
所以算啦随緣啦
自己一個未自己一個

又或者話 人大咗 做嘢含蓄咗好多
通常揸唔得實個意念
呢樣嘢又聯繫咗 嗰陣俾人傷咗一鑊勁
以後都唔敢太直接表達自己

都唔係正面嘅 職場遇到呢啲人嘅時候都好激氣架 不過慢慢就會覺得佢地有好多可取之處 點解自己做唔到佢地咁 諗到底同佢地差距喺邊 我要做啲咩先可以達到佢地咁 當自己體驗到要用幾倍effort先做到佢地嘅嘢就會開始欣賞佢地嘅skills

尤其自己連打個電話 send封email都要思前想後 執個file organise返個database 都會諗為乜而執 對自己同間機構嘅意義 要諗通左先會gur氣 心甘情願執嘅時候 就會認可佢地

infp l個m先

Me 但次次個結果都係e/intp

留名 infj-t

我想同人瘋狂deep talk

有時係infp , 有時又infj

屌infj毒撚黎

利申:me

SAME HERE
之前HURT過好多次，都繼續，仍然有希望
終於痛一舖勁
宜家完全斷晒
徹底搵番自己

我由得人地點諗點睇，
因為我唔再CARE

我都唔會秒回，太多MEASSGE，有時想諗下點回

同埋有時我想自己唔望手機一日，有自己空間，但好似做唔到
一日唔回MSG，好似好過份咁

我知好過分 不過有啲人我幾日先覆
睇完通知就算 唔會撳入去睇 廢時已讀

係同埋睇人&件事有幾重要先覆

以後學識一樣野 下段關係唔再遷就 唔會咁易發揮母性 唔會俾人passive agressive既approach情緒勒索🥲

因為咁成日俾老闆問係咪同同事相處唔到
但我真係想一個人食飯去充下電

主要係睇你係發自內心用fe 定fi

如果果個人係我有興趣了解 就鍾意電話多d 可以即時性互動

我反而係掉轉 表面上好平易近人 其實內裏並唔係想同所有人社交

歡迎分享

會唔會好矛盾

都係 有部分就表面唔毒 扮到好social

老實講好憎情緒勒索 不過好多時真係對呢樣嘢冇曬乎

唔plan下真係好無安全感
但成日plan到畀孖生家姐想打柒我

之前有排啲同事係咁走 半年唔同晒人 完全做唔到落去

感覺就好似啲人都唔同曬
咁同一個新環境有咩分別
咁不如直接轉過第二份工算啦

會 有d 領域會好有planning, 有d領域就好隨心，唔上心嘅野就拖延症發作

所以最後我都跟住遞咗信 雖然只係其中一個原因

呢個事小 重點係情緒上 一時好隨心 一時好受人哋影響

FJ 同FP 都應該好受人影響 所以還可以

都係嘅不過FP應該唔會容易受到冇咁熟嘅人影響 FJ會

我俾ST / SF既朋友話我
係咪好難去斷捨離一個人 我話係
佢地話 認知到對方唔好 仲要唔係咁中意
點解唔斬繩 我答唔出
好似將決定權交俾對方咁

INFJ嘅人耐咗應該會好啲 但係會door slam 嗰個人 ISFJ先最慘 永遠記得

有陣時開始嘅時候係比咗個承諾自己話份愛永遠不變 之後就會不斷投入keep住呢個承諾 即使個感情係慢慢fade away 都好 但個承諾(目標)都會令自己繼續付出落去 係唔想衰比自己睇

所以最傷係對方話你變咗 以前唔係咁xxx 其實我一路都冇變過 係你變咗 我仲記得當初同你嘅承諾同埋中間發生嘅事引申出嚟嘅目標 而我基本上係不惜一切 連健康(心理/身體)都付出咗好多嘗試完成個目標 只不過係你中途見到唔同嘅風景選擇咗第二樣嘢

有冇estp

對方

網上討論區一向係IN型圍爐
根據統計 現實S同N嘅比例通常都係7：3
S型側重現實生活 唔似得IN型會沈迷討論區 尤其是ES型

我會 每次都重複犯錯

笑咗 我NF 我驕傲

真呀
之前去玩踩滑浪滑板周圍yo 人
有次見到個呀叔教緊個女玩呢款滑板
我見個呀叔好似唔太識教我就去幫吓手喇
之後先知個呀叔係教wakesurf
成件事搞到我好似係到班門弄斧
最後因為咁識咗個呀叔佢今日請我玩一次wake surf
所以我覺得好多嘢講呢個技能好有用好正

唔好就係對住有興趣嘅人會更加嘈呢個技能就會multiply幾倍
好多時chur走人

試過同fd傾計然後ENFJ嘅人嚟搭嘴搞到好尷尬
我哋好少yo人反而係人哋好鍾意問我哋嘢 聊我哋傾計 可能俾人印象平易近人

我反而覺得冇人問我嘢
變相要我yo人先
同埋硬係覺得平易近人好容易同有興趣嘅人傾到變friendzone
亦都可能我太急冇好好運用呢個特質成日嚇走人喇

如果你唔想同人friendzone咁傾計 其實INFJ會sense到 我哋嘅直覺好準 平易近人同有共同興趣的而且確會容易friendzone 其實好多時啲關係係我哋控制住 只不過因為我哋扮得好勁 所以有啲人會以為同我哋好熟 但係同邊個熟turnover都係我哋決定 同人溝通係唔可以太急 我知你哋思維跳脫 但係好多時唔係人人跟得上 由其係我哋 可能出句聲都諗好耐 然後俾人問點解唔出聲嗰下 其實會覺得佢哋唔理解我哋

真係會感應到
直覺覺得我有能力控制熟稔程度
當然只限於友情
唔係講緊咩超能力
而係會觀察同洞悉到狀況 眉頭眼額呀語氣呀
從而做出啲咩反應

比較知道咩時候做啲咩 或者唔做啲咩

ES 同意好得閒先入嚟

infj-A路過

mbti唔好盡信 參考就好

ps 雖然係咁 我真係同S人交唔到心

兩樣野其實冇衝突

其實行為本身無話偏向某種意義 係你賦予佢意義
我會享受去行山/啲僻靜地方果種暫時脫離社會框架嘅感覺同inspiration 但唔會想藉由行山去同朋友social 所以我會鍾意去日本行山 但唔鍾意喺香港行山

當然唔會盲目信曬啦 始終要跟住自己嘅信念嚟行
其實又唔係真係同唔到S嘅人交心嘅 雖然兩者諗嘢方式唔同 但係有時深入交流 嘗試了解對方想法 都會明佢哋點解咁樣諗

行山去CAMP冇問題 但係重點係香港做呢啲活動係好多人 由其係而家疫情 就算冇啦 CAMP就一堆鄰國人 你叫我呢啲靜嘅人點去

係呀 重點係香港地方細 做呢啲活動係避免唔到群體

前面好認同

不過香港都有好多山係少人既

你平時自己一個行開山？

J都可以plan完 完成唔到尤其infj Ni 太多計劃之外嘅野諗 搞到行動力低 但唔plan唔舒服

咁你應該係好I?

你上面話「對自己有返咁上下要求」係咩意思？

少行山但行親都係一個人起兩個人止

你講緊我喎

我回應緊嗰位巴打有長遠目標呢個Point 意思係對自己有返咁上下嘅要求 能力上希望有所進步

好多INFJ都係咁

INFJ-A lm

ENFJ lm
有冇人會隔幾年做一次個test 睇下自己性格有冇變
呢幾年慢慢由E移去I 最近個次做變左INFJ

Infj-t 毒毒

你IE值變咗幾多

INFJ的人係咪成世溝唔到女？

不過話時話 我覺得mbti 20歲前都係唔準 好多嘢未develop性格未定型 又唔了解自己 後生果陣覺得自己係咁 而家諗返係睇錯自己 以前測親都係intp

唔好咁灰先 INFJ都有佢嘅優勢 善解人意 有遠見呢樣嘢其實好吸引 如果你係博學嘅 咁其實會俾人有深度嘅感覺 由於我哋算係低調嗰種人啦 其實都幾難俾人發現 不過如果嗰女仔係欣賞你 你都會feel到㗎 係咪

有時諗返起以前嘅自己 根本唔會係INFJ 嘅人嚟 又mean又自私 又嘈

我個ex係INFJ

佢放棄你

我嘅職業生涯就係咁
係同一行入面做咗好多年
但仲係一事無成
最近俾公司裁員

新年見到班朋友（雖然唔係同行）
一個二個仲分享自己今年有幾多bonus
好心酸

我放棄佢
覺得佢好假
對住唔同人有唔同面具
好無安全感

記得一開頭I 係2x%，最近5x%
好似都幾誇張

的確社交變色龍呢樣嘢係我哋嘅問題 但係如果因為咁而你唔信佢咁都冇得講嘅 因為INFJ嗰種唔想得罪人嘅心態 你好難要佢改變 反而應該係要理解佢點解咁做 當然唔係每個人都接受到

性格會隨住時間而變啦 你由E一下變到遊走都幾誇張

連老母都唔欣賞，可以點做

結果係佢同人啲關係好亂
唔知佢對邊個先係真心
好似每個人迫吓佢就會就範咁

設定一啲目標畀自己先 令自己能力可以進步 人哋點睇你唔緊要 最重要係你要清楚自己想點

唔識拒絕係INFJ嘅缺點嚟 有時關係上嘅嘢好難拿捏啦 咁佢會唔會試過慢慢疏遠一啲人？

唔會
亦無謂迫佢

係期係畢業出黎做野加上同條仔散左
不過其餘三個字母都係8-9x%

咁冇辦法啦 只可以話你哋唔夾 其實有時INFJ都要俾人叫下先識醒 太過放任佢 佢只會繼續活喺佢嘅幻想入面

中學個陣青春期荷爾蒙spike自我意識突然間升高 加埋本身已經神經過敏又鍾意左問右問諗一堆嘢想搵框架嚟解釋啲嘢點解覺得唔合理或者我覺得咩係合理 真係成個憤青咁 得罪唔少人 睇返而家反而似返係真係好細個嘅自己咁 怕怕醜醜又唔係幾敢問人挑戰人

會唔會係因為分咗手摺咗一排變到咁

社交變色龍真係形容得好好
由細到大都比人話冇乜菱角 講衰啲咪就係假

心低裡除左唔想得罪人以外 有時都係想諗埋對方感受 想做到面面俱圓 繼而對住唔同人會有唔同相處方法

中學嗰陣好鍾意challenge 老師 覺得好多規矩好無謂 唔鍾意操卷 覺得要用邏輯去學嘢 考試係無謂

我諗點都有啲影響 個人摺左好多
畢埋業又少左玩 宜家變左毒撚咁

其實都盡力改緊 好多時都唔出聲同唔參與一啲大型社交活動去避免呢啲情況 但係一旦要出席呢啲場合都依然繼續咁樣

其實人大咗會變得好犀利 一啲明明以前摺嘅上到U變到好yo 反而以前yo 嗰啲變到摺咗

迫佢會變左自己明顯做得俾其他人差
佢呢種性格好似變左喺度搵邊個最遷就得佢咁
同埋好難知佢想點，同唔同人一齊有唔同行為
唔會知佢真正喜好係咩

真係 但果陣雖然定時炸彈咁 但又過得好舒暢 果陣考試etc真係次次都打天才波 考之前求其望幾眼就入去 直到入咗U之後先發現原來讀書可以係咁 有晒理論框架可以解釋一堆嘢 先覺得自己真係學緊嘢 唔係喺度背題型考試規則

其實唔係話要迫佢 同佢反映下唔好下下都睇人面色 冇曬自我 INFJ用內傾直覺 所以係會俾人有種距離感

ISFJ留言

入到U之後最大得著就係讀書要邏輯嚴謹 每樣嘢一定要清楚解釋 唔係話好似以前咁濫答 答到要hit 中字眼 同埋表達都好重要

唔好太過沉溺喺傷心嘅回憶

唔知巴打你幾歲 但我果陣有通識科 真係背題型 鬥寫得多字同要你背中個point嘅極致 填鴨成堆概念點解係正／反比你但最後完全唔識解嘅 學術上係要你有推論 論證先有得出個立場 通識係有立場之後搵嘢去支持 而家一聽到有人話可以學到批判思考就jit一聲笑出嚟

利申：通識3咗 因為寫得少 反而中文綜合寫得夠多有5** 如果真係考邏輯反而覺得中文同英文寫作先係 我自己買返份卷睇 真係睇到啲marker係間低啲論點 睇你嘅立論同論據嘅 綜合都還好因為要中point 通識就 我用議論文方式炒咗

個陣中文作文係議論文嚟最後5** 諗返篇文覺得真係完全反映我果陣個憤青性格 果陣落筆完全係情緒爆發上晒身咁寫

ENFP留名

好想識返個infj女朋友
有無infj tg group

最尾總結真係
成日覺得自己垃圾
而家學緊唔好收咁多垃圾唔好咁上心

將啲屎攬哂上身
U嗰陣我都係頂唔住廢事講咁多 諗flow執嘢乜都主動搞同搞最多
有時心諗明明我都一樣咁多嘢做 點解你哋又handle唔到仲要情緒爆 其實我都好想爆（但又默默做）

最慘我出嚟做嘢都係咁
啲嘢要做就唔肯hea做 點都要過自己條線

唔好成日唔出聲 一出聲就mean人

Exact7ly

有時會完全唔想講野
但一講野又會停唔到

INTJ lm
有冇分析INTJ即係點 同INFJ有咩分別

INFJ-T留名

首先要認識自己接收緊垃圾 有陣時俾人掉左成堆垃圾過嚟都唔知
另外要俾自己宣洩嘅機會 以前接收得太多有情緒都唔好表露出嚟嘅教育

同埋唔想煩到人
而家學習緊

都係 我都開心識到啲擺明係唔同嘅人
令到我學多咗好多
但都係死硬頸

可以追post
不過你可以當t=thinking f=feeling
咁樣係最簡單既分別

利申自己9up

幾時有intp谷

你哋唔係有post咩 點解喺度問

仲開到3添

點解咁講
利申intp

我覺得係派嚟打鳩你地就差唔多
利申intp

行動力極慢
踢十腳都唔郁一下
有時候對得多就會好炆

思想上係好夾 但現實生活上又未必係個回事

Hi my friend

遊走喺INFJ同INTJ之間嘅路過，估唔到有人同我有差唔多嘅諗法

Hello
How r u
Tell me about u

myers function type INTP
myers-briggs type ISTP
姐係點?

你哋真係好直接

整體嚟講你大概係ISTP 但係你最用嘅功能似INTP

同我差唔多
炒票jj

早幾年讀書個時仲係INFJ
出左黎做野就INTP-T
早排做返個測試就係INFP-T
但入到黎就發現好多同我性格相似既巴打
咁我到底係咩

ENTP 10個入面都未必有1個

hi 同我一樣樣

我反而會係ENFJ同INFJ不斷轉，好睇個陣做Test既mood
自己內向同外向既性格比例好接近 Maybe 4x vs 5x/ 5x vs 4x
發現自己係唔係毒摺都好睇同我相處個個人既磁場
如果feel到磁場夾，第一眼可以好social咁講好多

相反我唔係好同到啲好Q直接、aggressive同埋一定要做人spotlight個type人相處 對住個啲我會應都唔想應

可能你哋未必鍾意圍爐

我覺得直接還好 由其NT類型嘅人講嘢通常都有建設性 但係你話SJ SP類嘅要注意眼光嗰啲就真係麻麻 好似唔畀反應佢就係落緊佢面 其實我根本唔知畀咩反應 或者係你都做曬啲嘢出嚟 我根本冇嘢好補充

就係SJ SP個類。。唔識講 我遇過呢啲人
佢地好需要做團體入面既唯一焦點
唔可以有人搶佢風頭
同埋會以「直率」黎包裝自己既「唔理人感受」

你地諗野唔make sense姐

ENFJ男 路過
我最close 嘅兩個best friend 都係INFJ男，大學part過3年房嘅roommate又係INFJ男，
我識嗰幾個INFJ都係好reflective，好善解人意，好識得享受一啲感性概念嘅人，
想同INFJ講，雖然我哋NFJ係少數，係少人明，
尤其是INFJ男係16型裏面男人嚟講最少，但係我哋要好好珍惜我哋嘅獨特，
我覺得NFJ係一個好好嘅combination，有stereotypically more feminine 嘅感性觸覺，又有stereotypically more masculine嘅計劃力、決斷能力，
唔好因為少人明／覺得同世界格格不入而埋沒自己

same

五年前，五年後做
都係INFJ
開心定唔開心好

無話開唔開心嘅 取決於你滿唔滿意你而家生活同方向

有時沉澱落嚟覺得自己成日諗嘢都仲要take care人哋
好攰
就會厭倦
但又好希望個世界
或者身邊嘅人可以因為自己咁做過而變得更幸福⋯⋯

有咩工岩infj的人做

不過有時搵到啱講嘅人去講真係好難
好多時候我有咩心入面嘅諗法都突然摺埋自己

教育 心理

做test有時出 INFJ，有時就 INFP，但好似似INFJ多啲
讀書果時都似社交變色龍，但而家年紀大咗、有穩定伴侶，就比以前摺咗好多

步入中年仲可以轉到行？

Intp路過揮手

男友INFJ
我(女) ENTJ
有時打大交
有時又幾夾

我都明，ENFJ 都係咁....所以可能係因為咁，我最close嘅frd 全部都係INFJ

INFJ-T 留名
咁多年黎做親個test中間果兩個都會變
今次N同F都係啱啱好過50
但覺得自己唔太似INFJ 對住熟人以外既人基本上可以唔講野就盡量唔講野 講野都唔係圓滑 完全唔係你地講既社交變色龍

你係INFJ？我連最好朋友都係同自己一樣ENFJ

我係呀

留個名

ENTJ IS HERE

你係咪都好進取同鐘意瘋狂學野既人黎

我可以同人open up, 但反而怕煩到人，就算熟嘅朋友都怕對方當下唔想聽/冇心情 (考慮聽嘅人感受呢件事都好infj)

我都係咁諗 所以人地唔問 我唔會主動講

點解？多數聰明啲學野快？
不過infj未必好enjoy 數字野

Intj同infj有咩分別

F嘅會比較重視人哋嘅情感 T相對理性睇自己心情多啲 T表達自己諗法嘅能力好過F

有幾多人係鐘意數字嘅？又或都係鐘意文字寫作嘅？

最稀有但呢到都一堆
利申 infj毒撚

屌好中

明白

唔知呢度有無人有記錄自己嘅習慣？(日記/其他雜記)
最近開始寫返低每一日發生咩事 對件事有咩睇法 分析下自己有無情緒波動
個人情緒上穩定好多

另外開始記低好多雜事，概念新諗法之類嘅嘢
覺得自己啲靈感同insight開始返返出嚟

以前一直都覺得寫低自己啲嘢好尷尬 即使無人睇住都好
完美主義發作覺得自己寫嘢出嚟一定要完完整整 又覺得自己啲嘢都係睇其他人寫出嚟 唔完全original 直接晒咗好多碎片化嘅靈感同其他嘢connect埋一齊嘅機會
所以而家一諗到新嘢，無論得幾句又好點都好，搵個位寫低，打低 睇下邊日突然間睇到相似書/文章/事 就可以連埋一齊 學到更加多嘢
而家先體驗到創意唔一定要fully functional同完整

見到上面都有啲巴絲覺得自己冇乜創意/唔Creative 我覺得INFJ嘅創意就係喺呢度 但好多都俾自己抹煞/忘記咗

同我個infj bye bye左之後 覺得自己要孤獨終老

我本身都有寫日記習慣，但睇番發覺自己好似紀錄親都係啲唔好嘅事，忽略咗positive嗰邊。所以宜家寫嘢嘅形式改變咗，會紀錄低一啲自己嘅諗法，或者一啲感恩嘅事，叫做為自己嘅轉變留低一啲痕跡

自己冇乜點寫日記 所以成日唔記得好多嘢 好多時會因為人哋嘅行為分析到佢哋嘅性格 但係之後叫我解釋講返之前嘅事好似唔記得曬咁

好多時都係其實好早就有某個諗法 之後自己比埋結論 然後慢慢唔記得 之後某個人講返起件事 直接就講咗個結論比佢聽 佢叫我解釋返 自己反而完全冇哂記憶

我TEST過幾次 分別係INFP同INFJ

係呀我細個成日覺得好多諗頭架。到咗中學嗰時有個教art嘅老師教我地可以將啲靈感記錄低，等第時可以拿出黎參考，呢樣我認同。不過我平時就好少實行嘅

男朋友係INFJ留個名

羨慕

點解會咁覺得?

其實係唔係只係揾唔啱咋？

INFJ-T

唔知大家有冇留意吓自己嘅cognitive function嘅發展呢？
有興趣可以做下

禁錯拉 sor

做咗，但佢話分唔到我係S定N

Ni>Ne>Fe>Fi>Ti>Te>Fe>Fi
算唔算標準

好INFJ 我係Fi=Ti 其他同你一樣 Sensing真係負到爆 證明我係一個唔點理過去現實嘅人嚟

男仔infp真係好撚慘
仲要51% I
成個女人咁

我識有frd 係咁 冇話女唔女人嘅 我覺得相處到 51%I即係話你都係I同E之間遊走

即係地球上嘅1%人口依然都好多，人類太多
一定元

佢個1%只係基於美國定邊度研究黎，唔一定係亞洲東方人嘅分佈黎嘅

身邊最close 既friend:
ENTP, ENFJ, ENFP, ENTJ, INTJ, ISFJ

INFJ 係咪多數都係第六型人格？

最多會係type 4, 我自己係4W5

原來你玩開呢啲

你玩咗未呀 睇你咩人格

屌on9原來係你

其實真係要有一定程度對自己了解先會做到personality test，如果唔係揀出黎果啲只係一個自己想呈現嘅自己

點樣 你兩位入嚟幫手推 認識吓我哋INFJ係點

以前中學好似有玩過
唔記得曬

再做過囉

留名
INTP 想同個 INFJ Close 啲

睇到好多infj話有興趣deep talk
我想close嘅對象都有講過類似說話
其實點樣開話題會無咁尷尬
文化歷史藝術電影音樂哲學宗教心理都可以傾
係唔知點入手

同埋如果發現到infj嘅痛位
直接問佢係咪經歷過啲咩會唔會好無禮貌

其實你想講嘅話 點樣開話題都冇問題 因為當INFJ對嗰個話題有興趣嗰陣 會有好多嘢分享不斷講 所以唔使話點入題 因為好多時INFJ係等人打開話題

INFJ係唔願意分享情感 好多時會收收埋埋 除非佢夠信任你 唔係嘅話佢點都避免同人講令自己痛苦嘅嘢

前者我見識到
問中嘅話幾滔滔不絕
會感覺唔似個內向人
雖然都會aware自己會唔會太顧住自己講
到一講完嘢就知對方係內向過自己好多
deadair都係我去做返主動
不過就唔明對方唔問返自己問題
咁樣嘅互動方式對內向撚來講有啲吃力
你哋咩情況下會有良好互動交流

另外又想問，係咪對方有耐唔耐主動msg一兩句
係咪算進展唔錯（識咗4個月喇）

情感嘢我都係唔問咁多

認真
你去連登嘅「放低tg」post 仲可能會識到啱傾嘅人
dating app 太多選擇，會珍惜手上機會嘅人唔多
喺嗰個我識咗個infj，住美國嘅香港人
傾咗就快一年，而家仲有聯絡緊
（當然有更加多係一日傾完就完咗，呢點要心理ready下）

其實INFJ算係感性人格入最理性嘅人 deep talk嚟講如果你表現到有logic而且並唔係惡言相向 為拗而拗咁 通常係會討論到落去 如果你成程齋聽唔問 往往我哋會認為其實你係聽唔明 咁講到咁上下就會停 另一種情況係情感上嘅支援 如果INFJ同你熟嘅都會主動關心你 不過如果你收收埋埋 通常INFJ就以後唔會煩你

其實主動msg要睇情況 當然情況都算係好 因為INFJ真係好唔鍾意同啲自己唔熟或者唔鍾意嘅人Text 佢主動Text得你 或多或少當你係熟人

唔該晒你解答
的確同佢講電影講藝術可以講好耐
見過一次面，應該會再見
希望之後冇咁尷尬

有睇蕭若元會知佢都係INFJ
我聽聽下發現左佢好多特質都同INFJ 一樣
理想主義得黎又感性既人其實真係好難得
同埋追求大方向而不拘小節
注重內在多過外在.
對人生意義, 哲理好有興趣
鐘意觀察唔同既人事物, 作出自己直覺既連結同分析.
INFJ 既人係唔會under 其他人領導架. 除左佢既領導者係INFJ
所以我覺得要令INFJ 開心, 就係要一班INFJ 聚埋一齊, 然後推動一D 有意義又創新既野. 為未來帶黎改變. 我如果認識到有能力既INFJ, 我一定會不計成本去幫助佢

同埋想講INFJ 既人真係唔好食weed
因為會變得更加離地, 更加同現實接軌唔到
一係會因為野心太大. 能力跟唔上, 而又自責過度成為廢人
一係就會不斷想追求真理/美學/靈修呢D虛無而又好內在既野. 變得更難被人理解, 孤獨感更強

有時係INFP有時係INFJ